李光耀：中國不會擁有一個自由民主制度，假如它有，它必將垮台

在當年出版的另一部新書《李光耀：一個大師對中國、美國和全世界的深思》中，李光耀預言「中國將最終在GDP會超越美國，但中國的創新能力可能永遠比不上美國，因為中國的文化本來就不容許思想和意見自由的交流」。

對中國的民主發展，李光耀相信「中國不會擁有一個自由民主制度，假如它有，它必將垮台，如果你相信中國會出現某種方式的民主革命，你就錯了」。

他說，為了達到現代化，「中國共產黨領導層會嘗試所有一切的方法，但絕對不會嘗試一人一票多黨制的民主制度」，因為共產黨相信只有壟斷權力，才可維持國家穩定，它一直害怕中央的權力會流落到地方省份。

李光耀警告美國，稱其若不繼續參與亞洲事務，平衡中國的軍事和經濟實力，將可能失去全球領導地位。

時年86歲的李光耀在美國-東盟商業理事會獲頒終身成就獎儀式上說，如今中國已崛起為亞洲無可匹敵的力量，美國應當維持亞洲地區的平衡。

「如果美國沒有意識到亞太地區是未來的經濟活動中心而失去了在這裏的經濟優勢或是在太平洋地區的領導力，它就會失去其世界範圍的領導地位。」

他說，未來擁有了航空母艦的中國遠洋海軍「不僅限於阻止外國勢力介入台海衝突」那麼簡單，因此他告誡日本和印度等周邊國家應當提高警惕。

對於今後的地區形勢，李光耀認為無論日本還是印度都沒有能力抗衡中國。從擔任總理的時候起他就一直主張；要想維持東亞的穩定，「必須保持日美中三方的平衡」。

李光耀2013年90大壽時，新加坡媒體以出版新書《李光耀觀天下》誌慶。李光耀在書中把中國放在第一章，足見他的重視。在書中，他對現今中國有幾點有趣的觀察：

（1）中國有自己5000年來的文化與歷史，相信中央強大，國家才能安全。中國絕不可能發展為一個西方概念下的民主國家，「中國有自己的方式」。中國會小心、逐步地進行改革，包括黨內民主。

（2）在對外政策方面，中國會繼續「低調地」強大起來，使影響力提升，但必要時也會展現力量。

（3）講到西太平洋局勢，李認為中美兩國在爭奪亞太地區主導權的競爭已經開始，並將延續到21世紀後中葉。

中國適合由其他國家分治

美中日？ 日本算老幾？

當年大把人認為中共集體領導, "so called meritocracy"係穩定架構
估唔到刁總做咗黑天鵝

佢個仔算唔算出賣老豆

如果日本相當於亞洲嘅英國
韓國係波蘭,香港係柯尼斯堡
中共係強奸咗歐盟嘅俄羅斯

知唔知香港同新加坡嘅差距喺邊度？

李光耀 帶領星洲人 走 獨立建國之路

司徒華 帶領香港人 走 民主中國之路

有民主又跨台
無民主陣跨台

邊有一個國家咁on9?

李光耀警告美國，稱其若不繼續參與亞洲事務，平衡中國的軍事和經濟實力，將可能失去全球領導地位。

老實講佢真係睇得遠
一早講左一國兩制係笑話
當年叫奧巴馬一定要重返亞太
依加都有啲遲

垮台之後點?
中原變成黑洞造成時空扭曲

他說，為了達到現代化，「中國共產黨領導層會嘗試所有一切的方法，但絕對不會嘗試一人一票多黨制的民主制度」，因為共產黨相信只有壟斷權力，才可維持國家穩定，它一直害怕中央的權力會流落到地方省份。

李光耀咁講其實有私心，佢根本唔信中共黨同中國，俾中國稱霸亞洲，以中國威權式主義一定會壓榨其他亞洲國家，一定會影響新加坡國際地位，其他小國只會變成中國附庸國，有美國既亞洲對全亞洲國家有利

一句講哂，唔信中共一定係啱，所有「中國係好」既概念都係糖衣毒藥

中國民主化就係中國解體，唔會再有共產黨

雖然無講錯 不過姐係同時講埋 坡狗都唔配有民主
李氏家族真係當佢地係狗

有民主就唔會有「中國」

中國係帝國嚟架ma
點有可能民主

好似美國咁各有各玩其實work

歡迎美國瓜分香港

舊聞就咪開喺新聞台啊

支那人歷朝歷代一各自為政一定打仗
劣根性嚟

佢真係配得上眾人皆醉我獨醒哩個稱號
當年隻隻港豬喜迎回歸
連英美西方國家都信支那會開明
得佢由頭到尾笑佢地on9

日本係全球第三大經濟體，坐擁無數尖端科技技術同專利，中國只係掘起得快同蝗多，軟實力仲係落後日本

就係冇可能出現美國各有各玩的局面
較發達地區的軍閥一定食埋鄰近地方
可能又會出現類似三國的局面 長期內戰

本來低調地發展，美國都唔會咁著緊
偏偏維尼玩大咗，想一野谷上去做強國
結果玩出禍

咪同日落比
美日同盟堅固到不得了
日本自己本身仲係行自由與繁榮之弧

新加坡係比大馬踢走先局住要獨立

多得雜種好大喜功

俾佢偷多十年八年發展既話 真係好難搞

依家就唔同 樣樣野都爛尾

佢寫果時弱智仔都末出

點估到

睇佢本李光耀看世界，對佢講台灣果方面唔多認同
佢話遲早會被支那統一，但而家反而越行越遠

李光耀當年都有同共產黨合作過同對抗過。

冇可能
美國係一個奇蹟
================================================
三招對抗藍絲文宣戰

美國咪一樣內戰過
而且由當初13州到50州咪又係打番嚟

但係打馬共佢冇手軟
甚至推內部保安法

前提係支那正式超越美帝

所以trump個選戰好重要

冇香港反送中，冇中美貿易戰，冇wuhan virus
台灣可能好快自願回歸

俾佢偷多十年八年到佢上台咪又係爛尾

如果習包子學江胡路 悶聲發大財多廿年 取代美國唔奇
但佢急功近利

講到好白, 無民主係因為有共產黨而唔係因華人既劣根性, 台灣係一個好好既例子, 所以要民主就要

咁又係，依希記得本野出版時小學雞都未上任
睇嚟佢真係高估左知青同紅衛兵果代人智慧

岩呀
新加坡都無先發展到

佢估唔到刁狗係學老毛唔係學鄧江胡
李光耀同毛魔周恩來哥班真左好大仇口
周恩來當年屌鳩佢話係資本主義走狗

因為馬共係支那扶植
如果搞唔掂新加坡會變緬甸同埋柬埔寨
前者首都仰光以前係比新加坡經濟好
而且，新加坡大學未上位前
仰光大學係東南亞最top
你可以想像到，如果新加坡赤化，就做唔到四小龍

佢唔挑動兩國大戰 新加坡點係中間抽水

唔好低估你既對手 原本佢好似鄧小平年代咁扮豬食老虎 到時就真係世界滅亡

自由民主對於支那或支那人嚟講的確係好恐怖.一旦自由民主,就唔會再有兩千年儒奴秦政法西斯支那喇.咁樣點對得住祖先? 點對得住皇上?